【A1要聞】京侵蝕高度自治 美國會倡限高科技輸港

美中經濟與安全審查委員會本周三發佈年度報告，論及中美安全問題外，更特闢香港章節批評北京對香港壓制和干預，並在科技出口管控政策上，建議美國商務部考慮將香港和中國內地視為同一個關稅區域，限制潛在軍用化的高科技輸港，以免影響美國利益。有香港立法會議員認為，報告是一大警號，顯示中美貿易戰「越嚟越打到埋身」；一旦美國確實視香港為一般內地城市，或對港施加限制，將嚴重影響香港發展成國際創科中心，及商家對香港營商環境的信心。
記者：張 虓 黃碧基 余秉峰

美國《華爾街日報》昨報道，周三美國眾議院召集的美中經濟與安全審查委員會發佈年度報告，除全面評估中美在經貿安全領域的情態，也對軍事、台灣、一帶一路等問題進行闡述並提出建議，更單獨闢出一個章節提及香港。

中港融合令港失獨立地位
報告警告，中國的科技製造實力對美國國家安全構成威脅，建議國會應指導商務部重新評估美國軍用科技兩用技術的出口管控政策。報告稱目前出口管控政策對於香港仍很寬鬆，有鑑於北京方面正持續侵蝕香港的自治權利，建議應考慮是否仍將香港和中國內地作兩個單獨關稅區處理。
報告稱，1992年《美國－香港政策法》支持香港在一國兩制框架下，能夠保證香港作為國際金融貿易港促進美國利益。美國對於香港出口敏感科技也是基於香港與中國大陸存在領土分隔的前提。然而，北京持續侵犯下，香港持續的法令不彰、言論自由度下降，都將影響貿易發展。美國國務院5月的報告指出，美國官方持續表達了對受管制貨物出口香港後再分流的問題。

報告稱美國留意到北京大力倡議一帶一路、發展大灣區等措施，加快中港融合，令香港逐漸失去其獨特地位，法治、言論自由不斷受損，影響美國利益。報告列舉大量例子說明北京干預香港頻繁，包括英國《金融時報》馬凱被拒續工作簽證、港府將民族黨列為非法組織並鋪路禁絕其他爭取民主團體、佔中發起人戴耀廷受壓反映學術自由被侵蝕、新聞界持續自我審查、高鐵西九站實施一地兩檢。報告批評北京插手美港事務，包括禁止港府將逃犯斯諾登、熊日移交美國，及拒絕美軍艦進入香港。

議員指勢影響多個行業
中美貿易戰硝煙瀰漫之時，美國已在科技進出口管控方面對中國實施嚴厲制裁措施，包括曾禁止所有美國公司向中興通訊出口任何技術和零部件；禁止中國公民在美國大學和研究機構從事涉敏感領域研究。美國是香港第二大貿易夥伴，根據工業貿易署數據顯示，除農產品，美國出口往香港的主要產品為電動機械、器具及用具，及其電動部件、通訊設備等。

特區政府昨晚回應稱，根據《基本法》，香港是單獨的關稅地區，特區政府一直致力執行戰略物品貿易管制。香港會一如既往繼續就此與美國保持緊密合作。發言人批評報告載列的偏頗結論及失實指控，特區政府表示遺憾，並重申外國議會不應以任何形式干預香港內部事務。

立法會資訊科技界議員莫乃光表示，現時香港入口美國科技產品和技術都無限制，一旦美國確實視香港為一般內地城市，或者對港施加限制，勢必影響香港多個行業，首當其衝固然是影響香港發展成國際創科中心的形象，亦會影響眾多涉及應用科技的範疇如金融業、電訊樞紐、數據中心等。莫強調絕不希望美國對港實施制裁或限制，但覺得今次問題是源於「左派搞政治化拖累香港」，特別是港府和建制陣營連番打壓自由、「無啦啦話搞港獨」，近期更不斷恫嚇就《基本法》23條立法，「驚死美國唔多理由」。

美國律師行Sandler, Travis & Rosenberg資深經理莊承媚稱，有關科技出口的條例，是美國的出口管制法律。所謂兩用（dual-use）的意思即是可能涉及軍用設備，所以有一些技術的零部件會受管制。

國家主席習近平本周一接見港澳代表團，發言充份肯定港澳在改革開放角色，盼兩特區保持此大方向，包括提及應加快建設香港國際創新科技中心。有分析稱言論反映習近平認為美不會對港出手，香港成為中美貿易戰疏導口，保持中國與外國經貿聯繫。不料事隔兩日，美國會已預告將會對香港「出手」。

美軍來了我帶路

希望有朝一日可以同香港班吸血鬼攬炒

港豬三大支柱 返工 港紙 樓價
無啦無啦
班港豬唔知香港有今日成就全靠美國關係法同英國管治建設
唔通靠中國日日印假銀紙咩

其實打多個字係咪咁難

美國會倡限高科技輸港
美國國會倡限高科技輸港

咩美國會倡限高科技輸港
即係會定唔會呀

It’s coming

HK = CHINA
HK is red
快點制裁香港

iphone

比我想像中快搞香港

ST9

炒華為三叔
手g台班打手恨到啦

美國干預內政

係人都知香港係大陸後花園

要搞容乜易

干咩預
直情屌你老母添呀！

學tree根話齋you are dreaming on your office

真.焦土撚港共政府+777威到盡
仲有你班奴才記住請勿回應同對美國內政說三道四

焦土

份報告係美國國會向美國政府發表，係美國內政
高科技批唔批准輸港係美國內政
郁唔郁香港關係法又係美國內政
全部都係美國內政，三條柒衝出黎干涉美國內政

林鄭都係會話：本港依然奉行一國兩制，港人治港，高度自治。

快d用國家安全理由整死香港

//特區政府昨晚回應稱，根據《基本法》，香港是單獨的關稅地區，特區政府一直致力執行戰略物品貿易管制。香港會一如既往繼續就此與美國保持緊密合作。發言人批評報告載列的偏頗結論及失實指控，特區政府表示遺憾，並重申外國議會不應以任何形式干預香港內部事務。//

呢個係美國內政喎
做咩出言干預美國內部事務
唔記得轉犒？

侵表示:基本法關我美國撚事?

美國都要聽基本法

我原本都估無咁快
不過我已開始撤資離港, 都算行得快

真係一句收皮

依家係得港共殖民政權同泛民班廢人先仲以為本垃圾基本法係十誡黎

洗港豬腦同時, 連自己個腦都洗埋

成村廢物到今日, 都仲未搞清楚基本法既真正性質

香港特別行政區個法理基礎係中英聯合聲明
中方宣布作廢其實就已經玩完
最保守係英國暫時托管住再作打算
成班垃圾泛民，特別係公民黨日日關鍵旅行去美國講一國兩制重要性

我都唔明公民黨係度做乜柒

佢地完全HANDLE唔到國際關係,
好似NPC咁, 非預期對話會LOOP指定回應 (一國兩制)
dreaming in their own office

其實佢個意思係：美。國會
而唔係：美國。會

梁家傑《明報》專訪：公民黨一直願被統戰但有條件 丘偉華｜852郵報
not my word
source:
要告請告852

已經放左8成非流動資產等緊時機

一國兩制 全賴基本法
支持23條立法 送佢一程

喂喂喂 林鄭話無問題

林鄭回應取消《香港關係法》影響：香港並非從美國拿很多好處

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2018

一國兩制 全賴美國關係法。
美國唔認同你係一國兩制，咁係咪行基本法都係冇9用

完全唔明梁家傑去歐洲講乜，
走去同人講話，要保持一國兩制，高度自治，強調香港係獨立關稅區
你點保持？
脫撚哂節

佢地係殖民主派
唔係販民主派
咁諗嘅話成件事易理解好多

基本法最終解釋權係人大
即係無字天書

係炒之前佢地都走哂佬淨番d蟻民等死

why not both?

最可怕都唔係大陸直接主動搞你
而係被某一大班為權為名利既香港人陰d陰d咁賣港
錢同權力真係好恐怖,掹大眼講大話當食生菜
真係好可悲

搵特首出下氣係ok 既
你鐘意點講咪點講

全宇宙系女權最高既地方既女首長 vs trumptrump

習總想用香港過橋繼續輸入美國科技，當美國佬傻架咩
搞鳩香港咁耐，人地大把理由郁你個腥港啦

無知一問 點解iPhone 會關事

係要搞串party做白手套偷野
今次真係求仁得仁

偷左好多年啦

大把高科技野賣完比香港轉下手就比大陸抄左去

係時候清算

擺明車馬要用香港
美國想俾多少少時間自己人撤退都唔得啦

天國迎了 賣港賊應當悔改

將嚴重影響香港發展成國際創科中心

咪撚笑大人個肚 冇美國搞你都發展唔到啦

林鄭仲話香港無領美國好處
你大佬習大大都嚇到鼻哥loan無肉啦 仲咁串

姐係一直以黎都有潛在軍用化的高科技輸港

報紙標題有時真係好難打多隻字

中港融合無難道

佢幫佢關中產選民

聽聞你地特首林鄭好撚串話唔撚驚喎

預視倒美國真係取消左關係法果日
林鄭+中共+CCTVB+各大報章都會怪佔中

美國對於香港出口敏感科技也是基於香港與中國大陸存在領土分隔的前提。
美國對於香港出口敏感科技也是基於香港與中國大陸存在領土分隔的前提。
美國對於香港出口敏感科技也是基於香港與中國大陸存在領土分隔的前提。
好重要，要講三次

低能港共又喺度自說自話自欺欺人。你本垃圾基本法係寫獨立關稅區呀，但都要國際承認港中有別先得。你班粉腸一路縱容中國人玩爛香港嘅聲譽，例如借香港企業個名買戰略科技同併購（仲有鐵遼寧號都係港企白手套買）同偷運嘢畀北韓避開制裁。人地而家決定塞住香港呢個漏洞，斷你班無恥買辦嘅財路，仲以為有得抄共匪走狗霍英東幾廿年前走私禁運物資上中國發達呀？今鋪你班港燦冇英國保護，唔喺資本主義自由世界陣營啦，圍堵中國實圍堵埋你腥港一份，等住死啦奶共權貴。

要嚟嘅始終要嚟

認真唔係講笑，咁攪法我係老闆我都會準備搬走。

咁點解依加唔去?

黨約

遲d係未會買唔到i9 cpu

明明當初香港主權唔移交嘅仲有得借英國個名來偷運

Ok

信焦土

陽痿雄

睇下香港班建制派會講咩先

香港過埋今年應該變天了
支持特區護照同中國護照融合

跟得中共
預咗有今日

Link?

留名等睇硬件台手足暴動

叫元秋出嚟同政府講多次啦

要不是美國

其實好合理
根本一國兩制都名存實亡，咁其他國家點解仲要比香港有不同待遇啫

攪錯左
係美國一直干預香港內政
而家取消關係法，就唔再干預香港

國際應該對香港同對中國一樣
對港豬失望左好耐
不如攬炒好過

心存希望
啲人以為用愛可以感動共狗回頭是岸
點知共狗就無恥無極限

都幾搞笑
人地因為你肥考慮同你分手
就話人干預你生活
咁你唔減肥咪同你分囉
又唔係一定要一齊
你想一齊番咪減肥囉
咁都叫干預
依家邊個冇左邊個唔得呀
仲咁大口氣

繼續打壓啦

快啲啦

香港節醫療機器

呢家情況似係個瘦撚拖住隻芝娃娃，隻芝娃娃就係咁吠個大隻佬

由連8達通都唔識拍既女人講出黎 真係會忍唔住笑

唔關心醫療系統走去關心乜鳩創科中心，我屌你老母啦，泛民脫離晒民生

真係急不及待想知醫院有邊啲儀器係美國嘢